支那山寨零件惹禍！印度米格21戰機再墜毀…事故率55℅

米格21戰機在全球各地服役飛行情況皆良好，唯獨在印度出事率高達百分之55，中國軍事專家張召忠指出，因為印度要省錢，在維修時使用中國山寨零件所致。

綜合媒體報導，印度日前又有一架米格21戰機墜毀，安全性及品質再度引起熱議。據印度官方統計，47年來，印度軍方擁有872架米格戰鬥機群中，已有482架墜毀，失事率高達55%，這些戰機全是印度斯坦航空公司製造，目前仍有125架服役中。

張召忠指出，印度曾在1947年向俄國購買33架米格戰機，直到1962年兩國協議，改由印度仿米格21戰機自產，印度因此建了3個工廠來生產，後來3廠在合併成為印度斯坦航空公司繼續製造戰績。

然而出事率始終居高不下，原先歸咎於俄國原產品質不好，然而俄國駐印代表踢爆是印方使用中國山寨零件所致，中國卻也接著喊冤，沒輸出這麼多零件；經過反覆調查後釐清，原來印度透過他國，買進中國仿米格21戰鬥機的殲-7零件，才致使事故率一直沒有下降。

印度空軍練彈射座椅

強國又贏
又賺錢
又削敵

岩岩支那跟埋墮機死兩隻

可能彈射個part 都係支那造
彈射變自爆

殲-7零件

根本係印度自己on9
先自己山寨米格21，再用山寨米格21嘅殲7零件
喺山寨上山寨，怪得邊個？

翻上翻大陸最在行

AA貨

仲要唔係中國官方零件，係中國生寨零件第幾手飯?